**傑洛**（，）是[電子遊戲及](../Page/電子遊戲.md "wikilink")[漫畫](../Page/漫畫.md "wikilink")《[洛克人X](../Page/洛克人X系列.md "wikilink")》系列裡面的一個角色。

## 人物

非正規獵人（IrregularHunter）第0特殊部隊的隊長，能力評定是特A級，戰鬥力極高，被譽為眾人之中最強的一人。他擁有很冷靜的頭腦和很高的判斷力，與[艾克斯完全相反](../Page/艾克斯.md "wikilink")。他不單很理解艾克斯的個性；還是他的好友兼前輩，亦曾多次救過艾克斯。

### 身世

一直以來，遊戲中都沒有清楚交代過傑洛是由誰製造，但通過劇情給出的疑點，我們可以清楚的知道此人的真面目。

1.傑洛的身體構造極其複雜，就算是一百年后的今天依然有許多不明之處，但是《洛克人X2》中的修羅獵人-薩加斯卻有能力將其修復并加以強化，在被X擊敗後的對話中提到了萊德這個名字，西格瑪也在最後說出傑洛是「那位博士的最後作品」。

2.《洛克人X4》的 MOVIE
中可看到在他的夢中出現一個可疑的人影，以那個人的髮型來看，他就是萊特博士的競爭對手威利博士。除此之外，傑洛亦曾在頭頂上的藍色鏡片中，出現過「W」的字樣，這正好是威利博士的簡稱，所以在此推測，傑洛有很大機會是由威利博士製造出來的。

3.在AC版(後有移植到PlayStation 2)洛克人 威力熱鬥戰士(Rockman Power Battle Fighters/ロックマン
パワーバトルファイターズ),使用佛魯迪通關之後，會有一段動畫，动画中提到威利在制作佛鲁迪时发现了一种叫“Bassnium”的强大能源，以此为基础开发一部超越洛克人和佛鲁迪的机器人，其影子也有出现，依外形来看明顯的就是傑洛，也說明了佛魯迪和傑洛為兄弟機關係。

4.《洛克人X5》的傑洛結局路線已經清楚表明，威利博士制作傑洛的目的就是为了打败洛克人并且破坏这个世界，输入此命令后植入ZERO病毒。但讽刺的是，为破坏而生的杰洛却成为了拯救世界的英雄。

5.在《洛克人ZERO3》的X-2區域關卡背景的電腦屏幕中，顯示了傑洛的型號為"Dr.w LAST No"，其含義為「威利博士的最終之作」。

## 性能

傑洛在《洛克人X》時[自爆後](../Page/自爆.md "wikilink")，經過《X2》的薩加斯修理改造，其造型與之前的有少許不同，整體造型銳角化，最明顯的地方可說是肩膀上的方型裝甲。在對防御力和運動性提升的同時，武裝上也追加了光束劍，他的動力來源與艾克斯同樣是以太陽能來提供\[1\]，而身體的裝甲的材料是用一種叫「鈦Z合金」來製造，其頭部的鏡片和胸部的兩顆圓型鏡片則被設定為擁有未知能力的機械。

  - 和艾克斯不同，如果说X是不断通过思考和战斗进化的“成长型”，那么杰洛一开始就是以最强为目标的“完成型”，就算是和擁有裝甲的X相比，其戰鬥力仍不落下風。

## 生涯

### 作為獵人

### 黑傑洛

在《X2》中初登場。西格瑪用以嚇阻 X 的贗品，在 X
集齊傑洛的所有部件時出場，但會被真正的傑洛給破壞。之後各代便以傑洛的隱藏型態\[2\]出現。

  - X4：单纯的颜色变化，能力上无任何改变。
  - X5、X6：攻击力和防御力提升，并且拥有除弹器、病毒暴击、病毒疫苗。
  - X8：攻击力加倍，防御力减半，并且冲刺距离变长。

### 覺醒傑洛

在西格瑪病毒的影響下使傑洛想起自己原本的使命，展现其真正的力量，原本的螺旋重砲變成了二次追蹤的"真月輪"，并且光束剑能挥出弹开一切攻击并且带有跟踪性的剑气“电刃零”如果跟傑洛纏鬥太久的話，大約兩分鐘，傑洛會使出"幻夢零"\[地板至天花板（等同無死角）使用時為無敵
無限連發 一擊必殺\]

### 夢魘傑洛

（╱  ╱ 配音員同為：[置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink")）

（夢魘傑洛並**不是**他本人，是蓋特用大量夢魘病毒聚合而成的仿製品，用來誣害真正的傑洛以及做測試。）

在遊戲《X6》中，有一位紫色，行動如幻影的角色**夢魘傑洛**，他的出現，促使蓋特和助手艾薩克博士有機會成立「夢魘現象調查隊」，藉以尋找更多關於他的資料，以完全解析蓋特手上所得到的傑洛DNA，且戰鬥力強勁。

### 絕對零度(Absolute zero)

Command Mission中傑洛的隱藏型態，拥有和恶魔一样的外形，攻擊代冰屬性。和以火力自豪的“諸神黃昏-X”不同。擁有大量強力的近距離技能

### 傑洛和西格瑪病毒的關係

西格瑪病毒的原型為ZERO病毒，感染性比西格瑪病毒更強\[3\]最初的攜帶者為傑洛。通過《X5》ZERO結局來看，正式名稱為“機器人破壞程序”，其起源为元祖洛克人8中威利博士獲得“邪能量”加以改進後的產物，製作完成後輸入傑洛的身體\[4\]。被感染的機器人將會被徹底性的破壞。西格瑪和傑洛戰鬥時也被病毒感染，不明原因下使其變種為西格瑪病毒，原本破壞機器人的效果也變成了使機器人變成精神錯亂的異常者，不過西格瑪感染病毒後聲稱是依照自己的意志行動，而非病毒效果影響。

### 其他病毒體

  - 夢魘病毒：由X5的「歐拉西亞事件」犧牲的傑洛所掉落出的DNA殘骸碎片，三個星期後並由蓋特帶走並研發的變種病毒，請詳見「[洛克人X6\#夢魘](../Page/洛克人X6#夢魘.md "wikilink")」。

### 其他資料

《X6》中傑洛的結局是將自己封印102年，而[ZERO系列的時間軸正好也是X系列的](../Page/洛克人Zero系列.md "wikilink")100年後，X6和[ZERO系列为正式传承关系](../Page/洛克人Zero系列.md "wikilink")，妖精战争期间杰洛的身体被盗并且改装成奥米加，在与X一起击败拜尔和奥米加后继续沉睡，直到Z1的开端。

### 洛克人Zero系列

[Zero_-_Standing.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zero_-_Standing.jpg "fig:Zero_-_Standing.jpg")》中的傑洛形象\]\]
以傑洛為主角的洛克人Zero系列，時間設定在與X一起打败拜爾博士後繼續被封印的一百年後。詳情請參考《[洛克人Zero系列](../Page/洛克人Zero系列.md "wikilink")》。

## 歷代聲優

  - [置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink") - 洛克人X4、洛克人X5、洛克人X6<ref>

</ref>、洛克人X7\[5\]、洛克人X8\[6\]、洛克人X Command Mission\[7\]、Irregular Hunter
X\[8\]。

  - [風間勇刀](../Page/風間勇刀.md "wikilink") - 洛克人ZERO3\[9\]、洛克人ZERO4\[10\]。

## 參考＆附註

[Category:电子游戏角色](../Category/电子游戏角色.md "wikilink")
[Category:日本動漫角色](../Category/日本動漫角色.md "wikilink")
[Category:卡普空角色](../Category/卡普空角色.md "wikilink")
[Category:洛克人X系列](../Category/洛克人X系列.md "wikilink")

1.  有說是傑洛並不是用和X一樣的太陽能作動力，而是原子力能源
2.  後期作品的黑傑洛為本尊，依照莱德博士介绍，是将ZERO体内潜在的力量激发出来，身體變黑就是證明。
3.  遊戲中只需要感染一次，健康狀態立即變成危險級別
4.  《X5》中 X 感染到病發狀態會扣血，傑洛卻會會滿血並且無敵，如果感染次數達到13次傑洛就完全覺醒，回想起擊敗X的命令。
5.
6.
7.
8.
9.
10.